召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (30)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (29)

祝各位巴絲一Take pass

想知如果有朋友考完牌
想問我借車嚟揸
應該點拒絕好

咪直接講唔借
朋友都會諒解掛

介紹師傅補鐘

4月考路試，好緊張！！

仲有半年
你緊張d咩

唔想肥咗，重新考過
時間問題

你依家開始學
大把時間操車

話保險唔包，唔渣得

今個星期尾考咪仆街 打風

應該都唔係好fd
同佢講比你揸一出事墊底費幾萬
真係揸既磅左水做按金先

咁咪要驚足半年
驚咁耐去考肥得啦
腳都震埋

聽日考啦 好緊張

考邊到呀？第一次？

我第一次考都緊張
泊完車之後停定要開 考調頭
架車唔郁
原來忘記鬆手制
按左落油門一下
但最後都係一take過

上星期五 Pass... 如果星期三上運輸署會唔會白行?

你預下預約重考，睇下係不符合資格定未確定資格

應該可以
但似終唔保證
一陣阿主任呢排無咁勤力入慢左

11月8下午2:40考天光道，果個時間係咪好多死車同校巴？

LM

想問如果好有信心一take paas，想即買新車有咩要準備？銀行貸款保險之類要唔要提早準備

小弟玩26 唔知係唔係一樣
貸款：
睇係上會定銀行 如果你話銀行 咁都係申請交資料等批 唔齊咪耐小小咁 邊度都係咁
保險：問價格價 基本上要知架車邊日落地 唔記得落地果日定前一日要起保 保險印象中一日ok
車牌：
你既車牌要幾個工作天
車既果個車牌，如果你二手，睇人留唔留牌呀咁上下，二手唔清楚
一手新車就咩都唔洗諗啦 車行幫搞 一手車要等車到驗車 都要等下

5/11 1500考天光道，都想問下通常3點路面情況會係點

睇左轉定右轉

有冇話多數邊條路？師傅就叫我睇片睇熟啲亞皆同埋靠背壟

同埋想問下咁多位師兄，你地上3波係咪都係上一次就可以？好驚成日上3波會緊張到控制唔黎

唔洗經常上
但起碼都上番一次

但又唔係上一次就得
好睇路況, 如果成條大直路前面都無車
你都2波慢慢行阻住後面, 一樣肥你

每條路都要準備好

驚上3波考棍波黎做乜

你問得借錢
上會要出全保, 你知唔知P牌 新車全保幾貴

係咪ACO做

好大機會係ACO

但政府D分工好難講
下面既 大才小用 唔出奇
當然上面果堆就 小才大用

上面個d係廢柴大用. 甚至濕柴勁用.

無辦法
以前入過政府好短時間
部門全部都垃圾
下面蛇王HEA做情況嚴重
上面膊頭滿晒花果D 又ON9無得醫

幾個星期已經辭工行番出黎商業社會

有冇巴絲打可以答到我😭😭

行車好以成日唔置中 有冇巴打有小技巧可以分享下 成日都睇唔到車頭

利申揸E300

想問下如果要自己排期重考係唔係可以親身去長沙彎排期定係一定要上網申請？

快期好似要係上網抽左先去運輸署比錢

上次差唔多間經過都幾多校巴

想問下如果學棍van跑馬地會唔會太難?

唔好理車唔車頭，儘量望遠嚟揸

LM
下個月考, 泊車三手掉頭都未學

望遠D就會直. 望得近隻手會微調到個軚, 係咁舞黎舞去.

元朗 第一次

驚都唔可以架？

驚就唔好考，唔好出嚟害人了

挑你都低能既，就係驚先要學，學到熟咪唔驚，第一次學車驚都唔撚俾？

第一次學車驚係正常
但到考之前無耐如果開3波都驚就不如再學下先

我學車頭一兩堂就學泊車調頭斜路開車
之後臨考再重溫再教
不過果時冇第一，二堂咁唔識渣

星期六學第一堂 好緊張

咁就驚點出街

因為好似考亞皆同靠背壟比較多 所以叫你睇定依兩條 但冇話唔考公主道

有咩好驚？
利伸 第四堂 瘋狂上三波 落二波 再上三波落二波 落一波 上二波 上三波
想快d考試

agger 學車反而最冇野驚 有咩事師傅傍住 即管放心俾油去就得

第六堂上埋四波行觀塘繞道了 勁爽

咁又唔好公開講犯法野
學牌唔上得高速

我沙駕，要忍住唔上4波

考邊度？

排期到3月考 好緊張

1上2波係咪應該唔好踩咁快，放極力子嗰下又拖番慢左部車

放太慢先會施慢部車wor.

你想講要留小小速度先轉波? 轉完波即時俾油la.

掃杆埔

者係車速比較快嗰陣1上2，快放極力子係會拉高個引擎轉速，而唔係引擎拖慢部車？

正常1轉2比少少油就上得 ，上完再比油

我都諗緊係唔係我1波去得太快，所以怪怪地

會施波lo. 但唔會好明顯, 主要係你弔極力子個段時間用太長時間, 轉動個陣拖慢左架車.

師傅教落
凡上波 離合器到磨擦點 停一秒再慢慢放
凡落波 離合器到磨擦點 停兩秒再慢慢放
咁就會做到唔CHOK

我唔知你個怪怪地係咩意思
你可以試下呢個方法

好少就夠架啦 入一波搵完磨擦點 架車郁，輕輕踩少少油就可以踩盡極力子上二波 。落斜更加少

小心報警撚

今朝考，九龍塘塞到仆街淆哂底
好彩1 Take Pass到

一號拎P

巴打 我下星期三應該ok

唔係 我同你講你一號拎呀

P牌做唔做得貨車司機

做得
有人請你 / 自己買車有人比生意就得
利申 好多朋友P牌渣5.5,VAN仔搵食

巴打你朋友係自己車定租人車

佢地幾個都係入人地公司
做送貨司機

我知呀

聽日考埋個泊位 就等甩p

係
D校巴會泊哂係街等班細路放學

轉左你就

朝早11點考元朗順唔順？

我聽日元朗考3點3
一齊努力啊巴打

下星期考掃桿埔4點，好撚驚加路連山道果排死車 永遠過到一半就有對頭車，又返唔到左線，成日俾cfu屌做咩唔等到冇車先出，有冇巴絲有心得教下我

加油加油

開始上堂, 個呔盤比想像中輕好多

日本車係好輕
你以後揸歐洲車就會好硬

之前都有聽過, 依家仲係咁?

a柱要貼住道路分界線

都係咁
我weekend揸自己日本車
平日揸公司歐洲車

想問下駕院買補鐘, D師傅有冇佣收?

一定有啦，我估

呢個真係睇運氣
你就算見到無對頭車，過到左面keep clear個位都隨時有車衝埋黎重要見你踩晒中線都唔停比你

只有學車先會乖乖停比你過

大馬力果D一定勁難揸

你有牌真係揸車之後
上左手就好易掌握

都係咁揸

公司果架係benz, 幾好軚
軚盤硬但d彎好好轉

屌你同你一樣

第一堂個師傅已經揸上斜同 調頭 泊車

如果唔係正常頭一堂會做乜

唔係應該睇公主道同靠背壟咩

有幾次我諗着快啲過曬死車，點知一踩極力子轉2波果陣，即刻有架對頭車沖過黎

第一堂學呢D無問題
呢D都係預先同你講下步驟
努力D 記下

第一堂當然做唔到好好嫁啦, 重未熟架車
但遲早都要學

P仔做代客泊車, 應該多賠勁多錢交學費.

巴打們多唔多轉波鬆極力子快得劑死火

我成日覺得自己係無一腳鬆晒，不過有時都好chok，師傅就係咁同我講頂耐d先放，但係間唔中都係咁

平時都係揸日本車，但揸過幾次歐洲車都唔覺特別重軚，反而係開車要入波嗰下同打燈唔慣

巴打介唔介意講下你吊嗰下大概吊幾耐同埋咩路況
一般嚟講轉波除非接近彈極力子，如果唔係都只會chok/跑馬仔但甚少死火

學巴打話齋，上咗手又唔會太難控制嘅
同埋上車都唔一定要下下大油，輕印油門其實都控制到

我自己習慣係每上一架未揸過/好耐冇揸嘅車，頭幾下起步都係輕踩油門，同埋預長啲距離開始踩迫力，咁會容易啲適應同埋安全啲

有咩要注意
我一陣考

注意安全 你當自己係安全大使咁渣 有咩突發就慢車/停車

等你好消息

一開始公司比架Benz 我揸我都唔慣
係停車場HI花左一次

個軚其實用落係幾好轉彎
揸揸下重好玩過屋企架Camry

但泊公司停車場又揸唔走番屋企

咁好彩

肥左

點樣可以令部車置中？成日偏咗去右邊
師傅話要望遠啲

同埋點樣轉右彎個拋物線可以準確啲？

呢兩樣係最大問題...

望遠D就係答案
望遠D 望住條路既盡頭

你自然架車會向你望既方向行

呢D係人體自然調整

在物體後急速扭軚駛出

過死車果陣太近先CUT出去?

紅綠燈轉彎之後 前面有架死車 之後我停低左 唔知係咪因為停得太遲同架車得返一個車位都無 跟住我就扭軚轉過隔離線 期間打燈望後面咩都做齊

應該係

得番1個車位都無肯定肥你啦

Sad 太近了 當時你做咩都無用了

單線? 單線跟本架仆街車黎.

雙線就唔應該停, 直接拎右線走.

考完試合格係3年內拎P都可以？

係, 但好少人唔拎呱
拎完放係度放到甩P都好過唔拎

丙部排期已經排到下年2月尾

快期啦

Thanks

我得左啦 巴打們！

輕微

雙線 隔離線有車行緊

事已至此, 下次努力

即係點? 隔離線架車係同方向? 有車平排你咪應該收油, 打燈, cut線.

如果係對向車, 咁就當單線.

Review無壞, 學到下次先唔會衰. 做好d.

新手一問，應該要同死車距離幾遠先唔會肥

4個車位打燈 2個車位過

當然都要睇條路點

1架巴士既距離前就要打燈望鏡望盲抽出去

尋日考車既時候應該係其他司機對我最好既一次，貨車司機停低幫我擋車揮手叫我出，的士佬唔搞我，要Cut線時前面架車cut入左停低讓我係佢前面Cut
唔知司機大佬有無上連登，多謝你呀
係有條八婆右邊雙白想Cut入黎我唔理佢照行佢嗶鳩我 on9

其實好多人見到考試車都會讓

我都要多謝當日果位81號巴士司機 佢企半身揮手叫我出

下個月就考, 但師傅成日唔應機啲日子得唔得閒, 返正仲有一定兩節, 搵住其他街師傅學住先咁樣好唔好, 反正都要補鐘

唔同車唔同性能, 最好找返同一架車補la. 又唔係爭得多. 下個月大把時間la. 臨考前1-2日先補最好.

因為我泊車三手掉頭都未學, 上堂又feel到個師傅教到燥燥地, 可能成日比佢急Break, 所以諗緊點算好

衣家好撚多系佬係到呃鐘哂時間, 我就唔好彩遇到個搞到要轉師傅

忠義街 自動波今日搞掂左
比個考官踩左一下break 都冇事

無計, 你都上左賊船.

3手掉頭其實好易, 撚1-2次就夠. 成日俾師傅踩, 一係你真係廢, 一係你師傅唔俾你學. 但你唔轉師傅真係唔知你真係得定唔得.

死好命.咁都PASS.....踩完你都俾你pass.

本身都拖到架車龜速 有人突然跑出馬路
我同考官同步踩break既其實

3手掉頭最緊要慢
踩住brake行基本上冇問題

如果我斜路開車, 架車一放手制再放Break再即刻踩油, 架車冇溜後, 係咪當普通開車咁就得, 定係要比少少油再放手制會好啲

我學果時係俾d油先鬆手制
考就放brake踩油

無錯, 俾唔俾油都得. VAN仔1波一般都夠力.

下 踩左都無事？

轉右除咗落斜轉左之外無難度 仲要比哂機會你轉三波
轉左又多人橫過馬路 又多死車 D車仲要cut你線
利申：轉左 510

有無人試過考完3日去拎牌fail，因為之後都唔得閒去
上星期三pass，想聽日去拎

我上周二PASS
今周一就拎到了

我尋日Pass係咪下星期三去？

上星期五Pass..諗住聽日去試下

Same ，快期果頁試左話不符合重考資格，應該聽日攞得牌？

真係可以咁試? 我成日好驚試左佢話我符合...

睇post 有巴打話可以 應該都無錯

即試
很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格

永孝街泊位有冇LGV 3個字？

要見到成個G字先回軑

我拎左啦巴打 放心去拎

你係幾時pass？

上星期五

大球場棍van 1 take pass

想問重考路試要幾錢？

510 加1600-1800租車 加上堂 4晚到啦

有朋友啱啱成年 佢報咗11月考筆試
有咩需要注意?

溫下書仔唔好筆試都肥

Thanks 巴打...剛剛拎到了...

坐高d囉 較返sports mode膛軑會冇咁虛

軸距長係咁 下次聽清楚sensor啦

19號甩p尋日去觀塘換牌順便搞埋國際牌，唔駛排隊超快搞掂！

培正呢排考咩線多

國際牌唔使錢？

尋日好好彩1TAKE PASS左
想問下係咪要等7個工作天先可以去拎牌定可以早D?

今日忠義街細圈 棍van 1take pass

如果3波都得35, 大直路無乜車, 又真係幾慢.

咁條路係順？

3-4個工作天就可以

呢二日都好多人pass

THANKS

我尋日都係忠義街
不過係自 私

想問下運輸署有冇td590份form攞(攞p牌嗰份) ,有嘅話就唔print出嚟

有

唔該巴打

咁真係無計 可能見你可以再快少少
你第一次考？

9號第一次考澤安啦，呢排上堂開始驚

咪玩la, 最盡50丫. 你師傅驚你自動波唔識收油咋.

你唔好彩la, 你慢碌好天遇著個鐘意快既考官.

條路順, 無死車, 睇通睇透最好渣到40. 你慢太慢有d考官唔鐘意, 覺得你唔識因應路面控制車速.

加油
考嗰陣當自己職業司機咁就得

希望會1 take

80蚊一年！

想問10點45分考元朗多唔多人
利申 禮拜4

今日抽到快期 12號就考 得10日時間操 希望順順利利今次 唔好又遇到pk司機

下星期一1510第一次考永孝街，有無咩注意？睇片見一出永基路好似好多死車

10日夠架啦 操3-4次

澤安 75%大埔道 20%直上 5%橋底

有咩tips,大埔道都還可以嘅，師傅而家都冇咩點出聲

你想問邊度？我覺得真係白雲街過死車要睇下
澤安基本上送牌

個到我驚過過下死車對面線有車過來，你知啦，個到係成排死車，8成要踩線過

自己抽定搵人抽？
考邊？

有咩事慢車 睇條友讓唔讓
唔讓 你停晒車 佢咁有信心由佢過
佢讓 咪慢慢碌過去

我師傅話七成左轉再左轉...(好似係2線)
最後我都係考左轉左轉...

星期五去交錢先知學邊
到時先約到學車 都驚新路線操唔熟

搵人，300蚊
今日抽得佢朝早7點已經whatsapp我得咗
交錢先知考邊，我未得閒去交住

祝巴打順利Pass

新手想練車應該去邊好
新界or九龍

如果最盡35的話
我估佢果時車速最多30

培正道考斜路起步如果前面有車頂住焗住前單黃線或者停車場出入口會唔會肥

培正道考斜路起步如果前面有車頂住焗住停單黃線或者停車場出入口會唔會肥

個官唔係傻
唔會叫你果度停
利申：未考過培正

咁平

有冇街場轉學院嘅巴打？要硬食14堂先考到試，如果要返工得六日先上到堂，係咪永世個cfu 都唔會俾個快期你？

咁做乜唔係街考？

如果見到前面有車頂住..我會唔打燈住..停佢後面..當普通斜路的塞車起步...等佢走左再打燈行車停個岩位...再斜路起步...

唔會好多車

我考油塘考官叫我停雙黃啦
我有講「雙黃線黎喎，真係得？」
但係佢覆我之前我已經停低左
最後都pass

各位考棍波 大約要學幾多個鐘？
我1月10考 早幾日先學第一堂

你依家學就差唔多

80$ 一年 WOR. 仲要2張相. 勁煩.

出年甩P順便整埋先

人人唔同 運吉署就建議30個鐘嘅
如果自問有天份又有運可以減半
普遍人就20個鐘左右

駕院得12.75

諗緊補唔補鐘

你睇你學既進度
照上先
唔掂先補鐘

想問下第一堂學車 吊極力子係咁chok 同brake果陣急停係咪正常 因為我每次開車同剎車同次次係咁

佢就話我進度都算快

不過臨尾先覺得唔掂既話應該都好難book到補鐘

van定私，初頭break chok正常，上多幾堂就會慢慢識落輕break

棍van 一係就掂住個brake但係拖慢唔到架車 一落大力d就會變急剎

第一堂者. 不過次次都chok, 你其實知唔知點先唔chok. 唔知你點練都唔會好.

師父話要數兩秒先放 但係我次次都做唔到

虐心求教 有冇步驟可以跟

啱啱上完第一堂 覺得自己好蠢
油門同brake都控制得好差
扭軚又係

你自己隻腳都控制唔到, 無計架wor.

10次唔得就練100次, 100次唔得就練1000次. 隻腳有問題就去學自動波LA.

我意思係我試到兩秒先放極力子 但係都chok

唉 巴打我都係咁 完全一樣

一係你車速未夠快, 同埋就算定夠2秒, 你都要慢慢放, 唔好一野抽起隻腳.

一係你就磨得太低, 未到磨擦點.

我仲要已經係學自動波
feel 到師父慢慢無晒耐性

你要喺磨擦點吊先得
如果吊得太低嘅話吊10分鐘都冇用

點知自己吊唔吊到：
1. 吊唔到嘅話即係極力子喺分離狀態，架車唔會有動力，換而言之，架車會慢（即使俾油嘅話架車都唔會去）
2. 吊到嘅話你會聽到引擎聲沉咗（即成功磨合），呢個時候你就可以放心俾油繼續行（如果左腳已經喺磨擦點而你右腳同時輕印油門就會比較快磨合到，磨擦點最低點/極力子受損者另計）

點知磨擦點喺幾高：
每架車都唔同，但每揸一架車起步時都要搵磨擦點，記住呢個高度，之後吊返咁上下高就冇死錯人

巴打，放心練啦，毋須灰心，就算老師傅都係死下火跑下馬仔咁練返嚟，練得多自然功多藝熟。熟練時你嘅靈敏度同肌肉記憶都會提升，要再吊就容易好多

計埋考車23個鐘 尋日1 take pass 左

我pass 左嗰晚即時已經彈呢句出黎
其實係咪已經拎得

想問下學自動波van 要幾多節(45min.)?
我見外面d package 一係15, 一係25
唔好插咁大力

睇個人資質同運氣
但學自定棍都好 通常>=15hr走唔甩啦

下堂試下先 多謝巴打

岩岩拎左快期，11月16 1450會係邊到考？

係停車場門口停就危險d 你過左停車場門口再停啦

我學左32堂
1剔

點估 你話845都可以估下

第一堂唔通揸到識飛咩

好驚比師父屌

你預左比師父屌就得
我學車頭一二三堂俾佢屌到開天都未撚驚過
到最後一take過

考到去運輸署排隊換P牌要唔要成粒鐘

同意，開頭成日俾師傅話，話到開始懷疑自己係咪唔岩揸車 跟住慢慢去到越來越少野話就1 take pass了
師傅屌你話你知錯咩都好過咩都唔講hea時間啦

我9點去長沙灣就半個鐘有找
應該唔好去金鐘就得

今朝返工前去金鐘攞P牌. 十分鐘搞掂~

今日食飯時間去長沙灣半個鐘搞掂

中午見到金鐘好似特別多人

我琴日中午時間去沙田拎..無人..5分鐘搞掂出返黎..

學左十幾節到
都仲係好緊張 好亂
停車都係Chok
棍van

自己排左兩日快期 網都入唔撚到
不如都係俾300人地抽快期？
唔想拖咁耐

係呀 考得都唔至在果300 一晚堂都上唔到

駛唔駛轉自動波

試下臨停嗰下放鬆少少迫力

慢慢黎唔好心急
做完一步先下一步

岩岩搵左人排
時間就是金錢

睇下祖哥學堂D片 我覺得幾好

一張垃圾學證都$5xx啦 屌佢老母

請問係咪上網排快期到入完自己資料
顯示到
很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格
就代表已經可以去拎P?

仆街大家都係咁

聽朝一早去鴨駕上第一堂， 但仲未知點去

啱啱考自私 元朗工業村 pass
好在無咁多死車

中期試肥左視力測試 dllm

你做乜9

dllm觀駕3個車牌 最低果個牌啲數字中間有條粗橫線 好撚難睇 背又背錯左

背

我想知點樣難睇法

戴副眼鏡真係咁難？

車牌都望唔到咪出嚟害人

個個都係咁考，係得佢一個賴有條線

利申：觀駕考，唔覺有線

驗眼LA你.

真 要配番眼鏡了

真心企係出面都仲睇到 入到車就睇唔清楚 最低果塊 上面兩塊都勉強睇到

想問下考完pass之後係咪唔洗等7個工作天，見到有人話最快3-4日可以去排隊睇下，同埋洗唔洗填d表格?

新手求解

你讀咗咩出嚟？

岩岩考元朗pass左

唉 鴨駕pass左中期但衰左路線

衰係不顧及其他道路使用者同不讓路給有權先行的車輛

諗黎諗去都係得2個位衰
一個係係學校準備出去路跟既時候
等左勁耐都出到去 d學牌車都唔會讓我先 仲勁快衝過黎（雖然我果個位係讓路線） 但我平時學果陣個師傅見人考試都會叫我讓 之後我見右邊有部車慢慢黎緊就駛出去

第二個位 （第一張圖係我做左既圖）（第二張係我諗應該既正確做法？）

2邊有哂死車 我之前又有部大巴士同私家車 咁我就停啦 呢個時候右邊又有車過 過唔到 。之後我前邊嫁巴士同私家車走左 右邊嫁車就係我隔離貼貼地咁過。

以上係我覺得自己錯既位 如果係衰係第一個位我真係想嬲到殺人 下次再學既時候我理撚得你係咪考緊試 不過個結果永遠都唔知嫁啦

好想即刻再考多次 好有信心會得 但駕院要等到6月先有得考

九號考澤安道，有咩注意地方

揸緊嗰陣覺得架車堂呔同brake都有虛位 係咪正常？

利申：棍van

重考新路線 15:40 梨木道
呢條路難唔難？

讀唔撚到已經係事實
配返個鏡渣啦

鴨脷洲有無重考快期可以排？

有幾多虛位先？

好難形容
堂呔扭咗5度架車仲係行緊直線
個brake印咗1/4都冇反應 再大力少少就brake得勁大力 勁chok

岩岩初學？
係既可以觀察下試多幾堂先
亦都可能部車大撞過？

學咗兩堂
成日扭呔扭唔準 brake得chok俾師傅屌

好想知個條線影響到佢讀咗咩出嚟

初學咁多數係自己感覺問題
直路望遠少少
轉彎扭得唔準正常
總之慢速慢慢扭
扭多左就要識停手
個彎急就扭多D
我pass完都覺轉彎係一份感覺

轉彎真係轉夠隻手就會自己停，唔駛諗

5968VU，好似係

石蔭考三手同泊車都係呢個位?

我都想知

原來真有人肥視力

送牌 澤安易到

肥視力 師傅收唔收租車錢？

唔怪得有師傅叫人背車牌

世上有乜野on9得過肥視力
Btw 我都係觀駕，配眼鏡la ching

有冇巴絲11月6日考永考?

港島自動波肥咗個路試
諗緊跟返李健排定自己上網搵人抽快期

有冇人知李健手腳快唔快？
我見佢戴晒頭盔話一個月排唔到就轉排普通期

駕院收呀

已經book好驗眼

就咁睇 似衰第一個多啲
你理撚得佢咩車 除非佢真係停定唔郁
你係讓路線 就算佢龜速慢溜你都要讓嫁啦

而家諗返都應該係衰第一個 衰心急
因為其實已經得左好耐。。 同平時練既時候都無乜問題咁

好後悔好後悔 應該再等

等左好耐*

三號牌而家大將要排幾耐

個師傅咪好爽

岩岩搵師傅補鐘, 諗住學下三手掉頭同泊車, 但師傅話因為呢架車唔係你考個架, 睇啲marker位會有唔同, 所以剩係行路線會好啲 但我今個月尾就考, 仲未學過但教開個師傅又成日唔得閒, 唯有希望保得住路試個Part

利申月尾石蔭

我諗俾人笑9死

有冇機會照搵補鐘師傅操下？或者問埋佢唔睇marker嘅話可以點睇？

認真講，第時揸出街，第一，唔會有marker；第二，泊位唔多唔少都要靠感覺，而呢啲感覺都要靠練習先有

Btw 乜車尾Cam到時要拆左佢既咩 因為聽講考試唔用得

唔太知
平時你練開係睇車尾cam泊位？

我仲未練泊車呀, 不過今日補鍾聽其他師傅講

可以用嚟做附助
泊車個陣睇左右鏡，覺得ok啦再望下車尾cam 睇下個車尾啱位未

一路望實個尾cam就一定唔得

無一次係搶到快期 唔通真係要俾錢

考幾點呀，我都係喎

用得,但淨係可以用嚟微調,唔可以長望

5號1510考永孝街，想問下依家3條線個機率係 同埋有咩要注意

永基路個十字路口燈位咪要攞中線既，如果中線滿而右線有位係要黃格後等中間定可以右線去？

夜晚d鏡好難望

屌P牌限70真心on9
屯公行70危險到仆街
隔離架架過百係我身邊片岀去

抽到快期 11:15 未知邊條路
就咁睇時間係咪都靚靚仔仔 ？

考朝早，係咪多數上大埔道

我都係

早兩日抽快期

咁得意，我係第一次考 11：15

我早你一個

加油 ，你之前個次考邊個場

問教車既，清楚過我地

第一次太緊張油塘合肥

今日第一堂上車，自私係停車個陣成日太大力，一開始扭呔錯哂手，師傅講左幾次先執返岩。
開架車好野要顧，希望下堂仲記得

預多少少距離踩迫力，唔好一踩踩咁深（當然每架車性能會有不同），臨停車放少少迫力，咁就唔會chok，不論迫力同油門大踩大放嘅話都會chok

扭軚可以留意下路面上嘅污漬，跟住行係幫到你嘅，至於回軚嘅感覺就要靠練習

開車切記望鏡，同埋行駛途中望多啲中鏡可以得到好多資訊，仲有唔止留意路面，要留意埋行人

加油呀，熟能生巧

點樣錯手？

謝謝巴打好詳細，我會再腦補多d, 不過其實鴨駕真係好易，我應該另外搵市區再補返兩三堂先考

交叉手

交叉手冇問題喎
不過你師傅唔俾就算啦

我第一堂都係交叉手，之後覺得推拉其實都幾順手

考咩時間都好 7成半都係行大埔道
澤安真係好好把握 真係送左半邊牌

因為考試交叉手就會肥

決定請半日去牌照處拎P，平日會唔會排長龍，排到5點？

師傅驚過你 唔係公司車仲驚

好快姐

諗住去長沙灣搞，近啲

叫佢自己出去搵補鐘lo

咁好啦
當時學
我交叉手被屌

培正一take pass 三手溜後左一下幾驚會肥

搶快期有無邊個網推介

咁應該係好官來

快期同學會

自己搶永遠都搶唔到咁既
睇黎好多人年底考車

有信心快期既 300抵俾人賺既
自己唔識都無計

其實香港有得租車

抽快期最慢可以抽30日後的考試時間
但我問過人政府出快期timeslot最遠只會出到2星期之後
係咪真的

利申:我肥左成幾年無考，想考番，但係唔想排普通期, 快期的話，想留番3星期左右學車，所以抽到一個月後的快期就perfect池

多數都係10-15日後

我既case排過好定點

你想3個星期係因為無時間上堂？

如果你問我3個星期原來都係上6晚堂
個人覺得10-15日都夠

當然我唔知你個時間表係點啦

我咁耐無學，只少要上12堂 (90分鐘一堂)，即12日，咁15日後既期，12日日日學都好辛苦 (雖然我得)，好多師傅無考期唔教的

咁正常期可能會比較好

你話你最少要上12晚堂 其實同新學都爭唔到幾多
所以快期真係唔多岩你

想問鴨駕重考路試洗唔洗上多次斜路？

你肥乙部定丙部定2樣都肥？

咁你搶個期先
再搵師父約堂

只肥路試
泊車pass左

大家pass左 係有幾多個細剔？

十幾個

聽日考車喇 有d緊張

有17個

加油 當個考官係師傅得 佢講方向時正常應佢就可以

11

想問駕院堂考線透視流程係點?
出街定睇VIDEO?
需唔需要自己揸車?

咁唔會考

數左有成13個

斑馬線如果行人係另一面, 向另一個方向行唔係向自己條線行, 係咪唔洗停

淨係睇自己線is ok

幫Fd問
快期通常排幾耐？佢3/9肥到今日都未有通知幾時考

你係街師博定駕院？街師博冇得排。
我街師博上一次肥丙部，等佢等左半個月都未有，自己通左兩晚宵，上去搶，星期二4點考永孝街（唔講邊一個），想問下有咩要注意，上一次肥冇拎頭，求教路

通2晚 係親身去搶？

2月路試呀🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️

幾點
臨食飯，收工時段會簡最短路線直行葵興路
拎頭大幅度就得
基本上搵師傅教4堂，條路一定熟
注意一出工業區成堆死車
其他冇難度

第一次聽快期要通宵搶

畢左業都係第一次聽考試透視呢個野
我估佢應該融入左果十幾節入面
反正堂堂都係揸考試線

上網睇番好似係坐車齋聽，通常1 set買應該都冇呢樣野

今朝考元朗村得左啦

9個

今朝澤安乙部pass

考個陣無考過袋口位
揸出街唔識用差啲有意外發生

有無巴絲分享下啲師傅點教

呢D幫唔幫到你

我果陣一開始唔識都係跟前車學

綠燈駛入袋口停低，讓晒對頭車之後右轉
一路打住右燈

考1605，我成日都唔知葵福路過左T字路口之後，二收一果一個位點行先岩，好怕cut右果時右邊有車9衝上來，但師傅教係左線係正線，有冇巴打教路

T字路口直行去到興盛路之前果個位

直行慢駛先打右燈，留意右邊有冇車，再望盲點，往右行
我果時考就見到左邊線成堆車塞住哂，簡左右邊線直行

親身，順手打通宵機

Thx 巴打

親身去長沙灣排通宵 得架咩
7:30 開始申請快期
但運輸署唔係開9點咩
開門都無位啦

聽日考筆試，有冇d咩注意
有部分路牌真係冇乜點見過

瘋狂做App

今星期又考永孝街路試

筆試無可能肥, 睇本書2次pass硬.

除非你係文盲/弱智.

唔好咁,雖然筆試合格率大於九成,所以亦即係有少於一成嘅人係

果陣去考都係坐車玩左apps幾次就考

MC d 答案好陰濕, 好似差唔多, 兩個都岩咁

合格岩16題就得
好易過

想問下上星期一Pass左今日拎唔拎得，我咁啱係附近

上星期三pass 啱啱出左牌

thanks 巴打
而家去拎先

上星期二pass 岩岩拎大一

左

thanks 啱啱拎左

肥左路試 腳掣控制不當同超越物體-未有查看交通情況 明明已經係咁擰頭

平日油塘11:15難唔難考 ？
上次考天光道

迎面有冇車同後面有冇車扒頭呀

出試場嗰兩個路口會有死車擋視線,其餘路段都好順

迎面有車我都已經無出，等佢過左先

搵人排快期個d係咪可以俾定d資料佢先

可以

仲有幾日考，開始緊張

靠左行啦 反正堆大車行得唔快

慢線都比大車追尾 佢又唔爬我頭

屌揸車真係好難啊

有D係見P牌仔專登推你
你有信心既話跟牌行慢線其實OK
跟牌佢都推你你咪由佢推
佢推到玩夠會自己抽頭

望遠D
只可以望遠D
唔好望住車頭地下條線轉彎
望愈近愈轉得衰

我又係聽日考
4點

考試車都係日本車
邊洗力嫁
個軚盤軟到無食飯都拉得郁

唔係
轉啲大彎就出事 一係轉得太細 一係時間太早太遲
一係回得太柒

你哋第幾堂轉彎就上手？

打完通宵機，7點25分開始打28668148，就有了

揸70揸到想訓

上星期三31號pass
請問拎得牌未

咪就係望得唔夠遠既關係
你明唔明呀

唔明
下次上堂試吓

你師傅點教你嫁
轉彎望遠D 搵個目標物
隻眼望住佢轉
人體會自行調節最後架車會轉到對準果個目標物

除非你手同眼協調唔到

同私家車比大車係行唔得快，但有邊架大車係跟足規矩開70

北大揸70真係攞命

北大揸70真係天光都未到
隻腳真係忍唔住要落一落地板

第三堂有九成

我仲要揸屯公 想嘔

我都係第三堂 仲係屎咁

下堂試吓上面巴打方法望遠啲

之前路試肥左全部未有查看交通情況
教車師傅唔肯同我講返衰咩
有冇ching可以比啲tips

唔塞車嘅話揸屯公都感覺好少少，起碼有上有落，彎都多啲
揸北大一條直路行70真係會揸到好無聊

過人/物件/死車冇望鏡/盲點

以前師傅教落，只要喺路面範圍，就算淨係過路邊嘅一個雪糕筒都要打足燈望足鏡望足盲點

有無話邊條路最難考
係咪真係好多廢老亂過馬路
快期下個星期就考 上次考已經係7月

其實呈翔駁龍翔都好無聊

1個禮拜行十9幾次

Pass咗就得啦 洗乜理幾多個剔

轉彎唔洗急住轉
踩住brake轉就得

邊有人真係行70架 行70仲慢過巴士

自膠 油塘

觀塘方向豐力樓果隻彎好正

如果行70上斜果陣應該拋甩佢 但係平路落斜俾人追貼返

上面有巴打星期三Pass今日拎左

我
唔想加監 我老豆係咁叫我踩油

係唔係回得唔夠快？我星期六第一次開車，阿sir 叫我心中數節奏，扭三下，回時都數三下，可能鴨駕d 路易，我轉左幾次都開始拎到感覺

我依家好慢

轉完彎就回唔切 一係回太大力

btw扭三下係指乜 可唔可以講多啲

油塘 天光道都叫做比較難
但你做足都係咁考

無得咁教
你回軚動作快咪遲d開始回
有人慢慢回咪早d開始回

一般轉90度彎 3/4 軚就轉到
但轉彎位置大家未必一樣
遲轉咪轉多d軚，反之亦然

上次入機場車兩老 明明條路百一都要係左線行70 係咁俾大車爬頭

果度行70太危險
點都上番90 行慢線先穩

我都想 但唔想加監

上次考天光道覺得唔難
係比死dc9搞到肥左
油塘唔會話難好多？

加監

我老豆成日屌鳩我話行得慢仲危險 我心諗你估我想㗎咩

油塘頭二個路口位睇運
回旋處如果唔係左轉 記住打足燈 睇鏡
小心小巴咁囉

最緊要睇路做人
入彎回軚咩都好最緊要睇住條路
我師傅每堂都起碼講7,8次

收慢D先轉, 你慢慢轉好難轉得柒.

第一個師傅上幾多堂都屌柒我轉灣唔得. 但明明我自己拎到位佢都屌.

轉左第2個師傅就一次都無屌過..

拎左牌之後, 一般唔減速轉灣先會拎少左, 拎多左你一定收得返, 係驚拎小左要夾硬扭返, 個下chok得好明顯.

你太少上黎呢區
相機唔識分你p唔p
普通警車隨車無測速器

你乖乖地慢線跟牌無人搞你
你行太慢唔小心行左中線佢重會截停你添

收到唔該巴打

你咁講我好驚一出就肥

慢慢睇清楚先出

好驚澤安出閘出得唔好

但呢句真
行70阻街冇咩著數

講真 好易出其實 真係唔明點解有人會撞

唔減速轉灣

睇咩彎啦
90度彎點都要減下既
唔會揸6、70轉90度

我想學車姐

有冇位都覆下啦屌 就黎考喇

下個禮拜考澤安好緊張

咁似當年我駕院個whatsapp history

我上youtube睇片
好多路口位都比死車遮住視線

拎得

打比佢/轉人啦
ON9 WS佢唔柒理你GA

仲有幾耐考同邊間呀？ 打電話去啦

有冇棍波油塘既ching 前排一take

今個月26號考，泊車同三手掉頭未學過，已經預撚左泊車個Part肥撚硬，唔好彩就兩Part一齊炒粉

渣開佢個架車，而家轉唔到架喇，係都肥撚左先轉

的士狗真係仆街嚟
今日cut線過咗一半都要隊上嚟
好彩係學車啫
考牌就真係屌佢老母

我都9號澤安
你考幾點？

11：15

考澤安都係好命

希望可以1 take pass

泊車三手掉頭都未學
你淨返幾多堂要上?

我考前兩個禮拜先學泊車同三手軚掉頭
玩咗三堂就去考
最後好彩1 take pass

我個師傅同你一樣都係勁難約
你要揾佢揾到佢覆你為止

預重考啦 泊位掉頭最易PASS

好易啫掉頭同泊車

一堂一定學得掂

睇資質

我都覺好易 我都唔明第一次點解會緊張搞到肥左泊車，其他pass哂，今朝補考乙部當自己代客泊車咁勁快考完

今日澤安1take passs
差d比搵食車搞死，上龍悅道個燈位比架搵食車zip係隔離，考牌官都唉左聲，好彩都 pass到

考試就比佢過左先cut啦

岩岩肥佬第二次 考高超道
個灣扭得太深 落斜撞左小小石壆

啲搵食車真係有好嘅有仆街嘅 今日差啲比架大貨車撞 好彩停得快 如果唔係又又510

油塘頭兩個路口都係睇運
第一個路口轉右騎線過死車要打左燈？師傅冇講
轉右第二個路口就會keep住打右燈就真

琴日我澤安考乙部果陣好搞笑 有個考生就考架車舊電先黎有問題，佢師傅極速渣去附近車房搞，仲問我個師傅拎車房電話

咩事

lm啫
之前已經pass左

學耐咗有啲concept唔清想問下咁多位巴絲
其實路口位暫時停車, 我指係停幾秒, 唔洗拉手制果啲
假設我本身行緊二波
停果下係咪踩盡極力子同印住個腳制?
然後轉定一波, 搵磨擦點, 印住腳制等架車過咗就望鏡望路口咁出去?

同埋呢啲暫時停車, 係咪一踩煞車就一定要踩盡咪個極力子?
比如我行緊一波, 可唔可以印腳制停車加吊住個極力子, 開車果時就放腳制, 唔洗再搵磨擦點?

然後轉定一波, 搵磨擦點, 印住腳制等...

你攞左磨擦點但又hold死迫力
遲早死火
應該係睇到可以行就先右腳過油門, 左腳跟手攞磨擦點開車
當然如果係有暗斜就要做得好快, 唔係就會漏後
有暗斜覺得做唔切就最好拉手制空波再開車

Thanks
我今日去上堂再留意下先
好緊張呀

今日第二次考沙田
終於合格了

求解答

補充一下，考試嚟講，喺唔死火嘅前提下咁樣吊住極力子係可以嘅
但長遠嚟講咁樣長吊極力子並唔係一個好習慣，因為咁吊法好傷極力子碟

第二個路口轉左就keep住打左燈，轉右就keep住打右燈
嗰段路距離唔長，直接打燈話俾人知你準備轉邊個方向都唔過份

8月4點培正道

今日油塘1 take pass
利申： 跟師傅學

想問一個情況

燈位單線開車直行變雙線 右邊有工程封住左
洗唔洗打左燈 過左線

thanks
26號就考, 日日都諗住點揸點揸, 好撚緊張

轉去鋰魚門道果個灣？

只要你要郁個軚盤
打燈望鏡望盲轉軚
做一套無死

如果你單線直行就exactly係左線對到正咁就唔洗

下個星期考忠義街 求教學

上次我都係肥呢兩樣 但我唔知點解話我腳掣

大力dup?
Hard brake 得低係會肥

聽日考
好撚驚掃捍捕個條閪路

放鬆啲啦，仲有成3個禮拜練
同埋考車實在太多你控制唔到嘅外來因素

想問駕院有無快期

有但要求師傅幫手留意

緊張到急屎

開一開車門疴左先

肥咪肥 唔洗緊張
比錢就可以再考既野 有咩好緊張

俾大大淡油一野衝上去啦

代表政府同師傅多謝你

有無巴打絲打係人手抽快期成功

我 己成功抽三次

巴打你係幾點起身捕 我7點半即睇都無

油塘補考合格了

七點半前 一到時間 就禁入去 睇好唔好彩入唔入到網 同埋入資料快唔快

星期六係唔係都有

日日都有

幫人抽?
記得你係pass丙retake乙
應該retake一次就搞掂啦

多謝你就真
我就唔會緊張既 1TAKE PASS

pass咗
我愛師傅同考牌官

我今日都pass左

考邊到？
考牌官話我油門個啲控制不當

考朝早係咪會易考過下午？

油塘1線，我都有呢D細剔，得12-13個，之前2線肥

師傅話放飯前會易考啲

車比較少，但我多學神，好難得搵到個直路位上3波比阿sir睇，唔係又肥

今日好彩冇上過3波都pass左

好多車冇位上三波？

有比人tick minor

排左下年考忠義街，睇片好似難過培正道好多，好多人亂過馬路同多死車

學神想請教咁多位巴打

我第一考天光道次遇到仆街師傅，教到我啲基本功好差，路試肥左，但我無灰心，都預左。

今個月尾2點油塘，今次覺得個師傅已經教得唔錯，好多野都改返好，自問技術上已經問題不大，上落波，停車唔chok轉波唔chok都已經做到，但總係有突發野唔識處理。
應該話其實佢有講過，但我成日有做但總係會有1次唔記得左，好似望鏡打燈過線，右邊做齊，cut左邊動作唔夠大，已經不停咁提住自己做呀做呀，前面一多車或有人過馬路就即刻唔記得左
又好似對頭有車駛過，我知要停底等佢過，但突然又唔識停。
又好似過死車留2-3個車位，早啲停，但無啦啦有人衝出黎，我又會即刻亂哂龍
開車望哂3塊鏡，咁簡單都會有唔記得既時候。
揸咁多次未試過有1次可以完全無問題咁揸完一條路
連埋第一次考已經學左成14堂，學到有啲灰心
到底係咪我太緊張
有無巴打有心得教下我

今日下午1400 鴨駕直撃 好撚多車

我嗰陣個駕院師傅係話無快期 揀咗八個月後再考 但過咗一兩個月之後個師傅話有得早兩個月考 問我要唔要 最後要咗 pass埋

就咁聽你講應該係習慣問題，渣多幾次個人慣左就改到 我學果陣都係咁，成日唔記得望鏡 我第一次肥泊車 第二次補番個乙部就搞掂

當年考12:10

我跟呢個師傅3堂，提足我咁多堂都會有做少左既時候到底要點先可以令自己記住

學到個人有啲灰心，咁簡單既野都做唔好

我都係考1210永考街
一take過

我1205考油塘 有無人知呢個鐘數多唔多車

岩呀 頭一次抽 師傅撞期取消 再抽自己 再幫同事抽丙部棍VANS

己經PASS 做緊馬路炸彈

我都係考油塘2線
油塘好易PASS咁 但我師傅話難

利申 己做炸彈中

我覺得油塘真係好難
實肥硬
下week 考11:45

我想問下行鯉魚門道，最尾迴旋處之前落斜，有個位會停左好多紅van係到，又係雙白線。
想問下如果黃格前見到對面有車黎緊，停左先，等無車先行前留返位打右燈望鏡望盲點扭軚出，再慢慢過㗎小巴唔好過雙白線，過哂先打返左燈望鏡駛返入去咁啱唔啱？

咁如果過緊㗎小巴，迎面有車上緊黎，後面又無車，我停低等對面線行左先，我先行，打左燈，望鏡挨返左，咁係唔係都啱？

揸多啲就記得架喇 熟能生巧
你都係跟咗個新師傅3堂已經好咗咁多既話 再揸多啲實pass到既 俾啲信心自己啦

啱啱肥路試，無啦啦有架泥頭車衝出黎轉之前望晒都無佢，我過到一半佢就出黎

想問下佢自稱快期都要排到3月底，出面考要幾耐？

聽朝忠義街

11點

出面考睇你搶唔搶到快期，搶到就一個月內，搶唔到就2046

有車照踏住過？咁樣係咪會肥

聽日1440考天光道，求集氣，合格左係度派5封100蚊利是

另外想問下有咩要注意

街快期10-15日考得

集氣
未考過天光道

講緊過左7日後 抽快期 抽到10-15日後就考得

想問下邊到抽？
我下星期一考 如果肥咗 唔想排駕院條隊

1440算好 未放學 但留意可能多校車死車 睇定d先爬啦

正常上政府網 朝朝7 30抽 唔知駕院係咪都可以咁做
等其他巴絲幫你

留名

張學牌後日到期,學院幫你約補考再上堂果堆野,收$5530 包唔包埋續學牌?

佢又無同我講要續

你唔好當睇鏡係做比人睇
睇鏡係為左人 為左安全而睇
我睇你打既野 似係為睇而睇
自己唔知睇黎做乜咁
你諗下每個流程點解要咁做
所有野都係 轉波落波 過線 開車停車之類
教完你 你要諗點解要咁做
唔係機器copy

Copy之後考試果班
就算考到出到黎都係唔識渣車
完全無諗過點解要咁做
純粹做樣

多謝巴打
其實我知點解要望鏡，我真係有望左先cut線㗎
但就係動作唔夠大，師傅見到就話你要成個頭郁哂去望，你有望但考官同我都見唔到咁就當你無做，所以而家成日提住自己明顯啲做出黎，但前面一有突發野就掛住望前又無大動作咁望鏡唉

想問上斜開車 係咪入左一波就算踩盡極力子都唔會溜後？

踩盡極力子咪同空波一樣
如果你踩盡極力子 同時有鬆開手制/冇踩迫力
咁會溜後

踩盡極力子即係分離狀態，引擎動力落唔到去車軸，冇迫力/手掣嘅話架車就會順地勢而溜

當然，如果踩得迫力/手掣拉得夠緊嘅話係唔會溜嘅

1線喺東源街多死車嘅話其實有機會遇到，所以轉咗入去都小心啲
順帶一提轉入東源街之前最好望埋對面線嘅車（特別係大車）有冇過線

佢唔係話自己做既動作唔夠大咋咩
定係我get錯

問請教下有無人報左李健 pass左之後一個一生受用課程 係做咩架

只係有牌補鐘咁既形式同你上一次堂
出下街行下, 泊下車

基本上你考完牌如果都唔買車
可以唔上

自己上網執到14日內既期，無記錯就
所以好快可以再考

巴打試下得閒無事幻想自己揸車，再擰哂身睇盲點，不斷練習

唔洗上堂直接考得?

揾到車考試既話，理論上可以 但考牌官見你冇上過堂，都知點做

停左先. 你以為夠位過, 考官未必咁諗.

學院話一定要上返7堂
好貴

但我考個陣個考官都無check過我鐘卡, 會知有無上過堂?

會check嫁咩
我考果時都唔知有添

咁我仲洗唔洗上堂定直接搶快期考
望到出面d人揸車亂咁黎都有牌真係覺得考牌呢個制度好有需要改改

拎到牌就無王管, 個制度點改都無用, 香港風氣太差.

屌三手掉頭成日第一手驚溜後吊高過頭搞到好快
有冇咩方法解決？

聽過最誇張係行路都練習，向左走向右走都擰頭，咁包保養成到習慣

唔上堂 無學牌都可以考試架

行路就太over. 要練到擰頭但隻手要定. 坐多d車頭, 睇多d會易d知咩位要盲.

覺得太快就引一引BRAKE減速同放低D.

扭軚扭快D早D完成都OK.

如果要過死車，望鏡時後邊有的士跟住，洗唔洗俾佢地過先

想問有無巴打搶緊快期？

未鬆手制前, 攞有向前沖一下既摩擦點定住
用呢個摩擦點係想確保鬆手制開車唔會溜後;
一鬆手制就即刻快速扭盡右軚
如果扭軚途中覺得太快就即刻印低啲極力子同時繼續唔停扭埋右軚
之後就一路吊住極力子咁慢速行駛(一快/車嘈震就印低, 唔行就又俾多D佢)

正常: 唔使
不過經驗係你停個陣, 望多下中鏡, 好多時架的士己經踩晒出黎, 準備抽頭. 你停定就岩架LA,

踩住brake吊極力子

睇下你同紅VANS個距離 盡量都唔洗用埋隔離條線 貼住分隔線應該得 你問下你師傅

會可以出街? 因為我屋企有車，但我唔敢渣 上完有無用

我考星期二1600永考街，去到近南葵涌診所左右，葵聯邨（二線方向）會有好多死車，如果我行（一，三線）果時，師博成日話我對面線有車爬頭時要靠曬左，但我成日冇意識做，請問冇靠曬左會唔會比人肥？

然後，學車時成日唔學意行到50，有冇師兄有方法避免？重有控慢部車的時候有咩要注意？

祝福你
一出試場轉左
一出試場轉右 袋左一半牌
淡定啲 望鏡望盲點 記得做足

又唔會直接因為尼樣嘢肥，但比考官感覺唔好
你襯仲有得上堂，練下30km/h咁扭少少軚向左係點，架車郁左幾多
唔練過到時會驚上膊/扭太多
夠比架對面車過再加少少距離都得

前邊直路無車先上四十幾啦，葵盛圍都多彎又障礙，行30有突發嘢都可以慢慢應付

但要練車嗰陣習慣左個速度先

利申: 8月尾考3線 好多整路

我果日好多慢車死車 話我冇上三波肥

屋企有車叫屋企人坐隔離
夜晚10點後出去自己訓練啦

岩岩pass o左永孝 14號有冇機拎到牌

星期一/二去都應該有

thx

頭先練車應該見到你

仆街聽日考 有啲驚

驚乜

大致上都ok ge
係有時起步會chok
同埋俾師傅話反應慢

我都聽日考永孝

放太快

十次有一兩次咁

聽日考

一次3波都無上, 唔肥先係新聞WOR.

比人頂住又有死車 都要上完即刻落返？

係, 上一上都好. 因為現實都應該係勤D轉波. 除非全程段路真係塞晒車,你keep住跟前車慢碌. 唔係你無可能考成程一個上3波機會都無.

一條直線度過線例如過右線係望右鏡, 打燈, 望盲點, 之後先扭右

小路轉右出大路第2線(大路第一線係向左), 咁樣係望左冇車, 望右又冇車,
之後出, 出果陣望多次左係咪冇車

呢兩樣有冇錯/做小左野?

應該先打右燈再望右鏡再望盲點再望右鏡過右線

考左甲合格左 出左考乜路 發現自己想報返2牌考(而家就咁報左1)

想問有乜辦法 再報多次548得唔得?

時光機.

永考街反而要留意整路個啲臨時紅綠燈，尤其3線個盞，成日扭左個頭出黎就即刻轉黃燈

你甲部指筆試?

單純報2牌實得, 筆試真係真係唔知. 1823 問la.

3線，你應該學渣唔到
3線算最易行

我上個月考3線pass左了，就係覺得自己好似衝左燈，幾驚佢肥呢樣

如果有巴絲到時考第3線，記住臨cut線個陣望多次盞燈，特別學神揸得慢，一陣唔覺意衝燈就可以比多510了

各位chjng
星期二pass 左
明天拎唔拎到牌呢

忠義街大家點睇，好似難過培正
幾年前培正肥過一次，行公主道

除非你真係急到賴
唔係真係下星期好D

大圈送牌 細圈睇時間睇運

有冇人知澤安掉頭倒車後面都有條白線

你講試場入面果個？？好似得個石膊無白線 同埋係比街窄少少 但前後都無鐵絲網 可以偷多啲位

收到

試場入面個無白線？
咁我倒車應該去到邊到擰返兩個右

雖然我星期一考完 但都唔記得左啦 唔知個個師傅同唔同，我係泥檔下面盞燈就到就檸，但我考果陣無特別留意 我大概差唔多就檸左 可能做得多 憑感覺去做 加上調頭唔同泊位 第一手擰少左第二手檸番多啲都救到，學果陣除左頭兩次差少少之外未試過三手調唔到 係泊位難少少

真係睇運
今日肥左 成條迦密村街都係死車 夜晚根本唔會見到既情況

練車練夜晚當然係冇乜死車

11點尾考真係痴線

係 過馬路一定會左右望

但一學車就掛住望條路

巴打加油

我考12點咪pk

gdluck

當然行路都頭擰擰係誇張咗

不過揸車嘅安全意識係極重要，記住望鏡望盲點係為咗自己同其他道路使用者嘅安全著想（呢個係揸車嘅最基本要求），唔好諗住只係為考試而做，咁你自然以後都會做同記得

練多啲啦巴打，你都係跟呢個師傅提咗你幾堂啫
記住習慣成自然，練多啲就快啲上腦，同時足夠練習都係俾信心你自己
同埋咁易灰嘅話俾個牌你你都唔敢揸出街咖，加油呀

一陣考11：15 澤安，有冇朋友 ，而家去熱身先

其實揸車只係同行路一樣
你行路都會望住前面, 預先望清楚條路點行, 附近有乜人
揸車一樣, 你行路都唔會剩係望住自己隻腳前面咁短距離啦

你扶手電梯本身企右邊
突然屎急想轉左邊行
你都會望望左後方有冇人上緊黎呱
確定有位出先抽頭去左邊啦係咪
當然自私L 想出就出撞死後面另計

肥咗丙部
係咪要等足7個工作天先可以再申請

真係咁誇張。。。

係 唔計今日

你衰o左咩呀

快期可能抽唔番原本個考場

慢期都唔一定

港島冇記錯棍van得兩個考場？
一個大球場 一個港駕
就應該可以攞番原本既考場

我唔係考港島

琴日考元朗1530pass左
行元朗村

肥咗最柒果樣，衝紅燈

所以考港島好似著數啲？
始終有要重考既可能性
而港島就易攞番相同考場
而且港島個輪候日數又稍微短啲

有冇得圍爐

諗住抽快期？

研究下先
thx 巴打

比官dup停？
我考果時都突然轉燈
好彩快過考官出腳

我頭先都好似衝黃燈
冇俾人dup停

有撚用咩咪又係肥

一知肥咗即刻報，最快都去到3月

快期都三月？

慢期都係ard三月八號

港島係.

港島，慢期6月

澤安遇Killer，肥左

151?

193

爛面嗰個？

咩野事
btw係行大埔道?

係我抵死係我on9
198都肥

有冇邊度可以睇到啲鬆手同killer考官既編號

又唔好咁sad
知唔知肥咩
下次唔好錯咪得

你係頭先銀van個個？

知，轉2波起極力子太快
同埋係田螺車後面太貼又on9肥頭

唔好提啦

3轉2

我地一齊加油

有無人今日考永孝，知唔知咩環境

陣間再講

最近快期好似難抽左

邊到呀

一向都難抽

紅燈都衝

唔太知有冇爛臉

你衰咩？

19X果D應該都係新入職
冇咁易肥人

所以係我on 9 快D大大力屌死我啦

衰係151手上我冇嘢講

上面有講 #706

點先抽到快期？
多數幾日再考

7日後（唔計肥果一日），每朝0730上網，打電話去搶

諗著抽快期？

你呢 pass 唔pass 到？

想呀

又要等七個工作日

我都諗著抽，抽唔到就比錢

衝左紅燈真係冇可能pass
唯有再交學費

下星期無假
今日放假就去碰下運氣
順利拎左

其實你反應快過考官就應該pass

如果搵人幫你拎P牌洗唔洗授權書

岩岩pass左，永孝街
差啲比架貨車佬累撚死

岩岩睇一睇
如果筆試用英文考
考車都用英文
講規條果時都要用英文
如果fail左去申訴
個官都要用英文寫report
大家明我意思嗎

到時就有人幫佢翻譯架啦

你覺得啲官唔識英文咩

不要再說了
死心去抽快期算

你覺得好少人識英文？你不如擔心到時考官上車你聽唔明好過啦

快期丙部有冇人知最快幾時

想知多數幾耐有得考
如果快得黎又第條路咪死得快

路試如果你禁到 多數係10-15日就考
上返3-4晚就去考架啦

我就唔擔心早就上岸

你考邊區先？
九龍新界就好大機會第二條路

九龍阿
已經叫埋師傅代抽
本身澤安已經係易
感覺只差一點點
但可惜

希望你抽番你想要既路啦
其實九龍新界既師傅如果個學神快期抽到第二度
仲會唔會陪個學神去另一條路練架?
定個學神要搵過個新師傅練條新路?

冇用架屌，我睇到今日考個個考官寫我點解肥係，畫graph用英文寫架，個D新官係識英文架

會 以前師傅轉咗場都畀我由澤安揸去永孝練

澤安真係好好考 好正
所謂3條線 差唔多等於叫一條線

快期係咪七個工作天先搶得

係 重要係唔計考果日

考到果D其實你地會唔會雪P牌?

究竟有無人明咩係1212

星期四pass左
可以星期幾去運輸處搏下?

出發去上第二堂，0830開始，有口d 眼訓。希望今堂轉灣同剎車都做好 d

學咗16個鐘都成日死，停車開車好chor，27號就考 ，有無巴打知道如果考街肥咗，轉去駕駛學院有無得排快期？

駕院出名慢

今日第二堂學三手調頭同泊左一次位，阿sir 一路講一路做冇問題 但好懷疑之後冇人提我仲記唔記得
有一下回得太多佢都燥，如果出面學應該已經被屌，好彩之後都冇甩漏。

1月7日考，師傅約12月先再上，如果我想出去搵人補鐘，應該11月尾補下，定係12月尾考前補？

利申：鴨駕

嘩今日先11號第2堂
第3堂就要等到12月?
11月出去補鍾好似好D
比自己多D時間練

你係點樣停車開車?
次次chok唔係辦法
tick你兩次輕微之後再chok多一次就嚴重
又要再排過

佢話我渣得唔錯okay, 但唔知會唔會到時先話肥硬迫我買鐘

等等
1月係咪剩考掉頭泊位？

唔係呀，路試都同日考

開車有時起得極力子太高先放手制，開車開2,3次就會有一次chor，就算唔chor都好震，又試過上斜極力子起得唔夠高流後，師傅話起極子俾啲油先放手制，我驚架車標前，所以次次係放曬極力子先俾油，係咪每次開車起極子同時俾油先放手制都得？
停車離遠見紅燈慢停就無問題，突然轉黃燈一停就好chor

你出街都見唔少p牌啦 正常人點忍

平路同落斜放少少極力子已經識行
唔駛屌到磨擦點啦
係上斜開車先要屌到車頭震先好放手掣

Thx

仲有開車chok應該放極力子放得太快
慢慢放啦
我同你一樣都係放晒極力子先比油
但上斜架車一行少少就要即刻比大淡油

聽日考啦 屌

28號考培正，有冇朋友

過死車望一邊定兩邊 ？

過前扭頭望轉線果邊，過緊望留意死車有無一隻門位，過完扭頭入番線望多次

先望對面 有無對頭車
無對頭車就打右燈 望鏡擰頭

你地快期自己排定俾三舊水人報?

有無人試過學車王/考車快期同學會/快期王?

諗住自己排
但未過七個工作日

忠考街係咪得平日夜晚同星期日先學到
連星期六晏就都唔得

搭單一問
我教車師傅係德安嘅區悅利 求評價

考左個牌差唔多兩個月 平時都唔得閒
最多渣屋企人車去下地鐵站或者附近屋村

今日終於第一次揸左出青衣（住東涌）

我先發現
嘩 原來

揸車係可以

咁撚悶
全程均速70, 訓著都未出到去

thx兩位巴打

不嬲唔覺揸車好玩
純粹實用 代步

聽日快期石蔭
有冇咩注意地方? 只係上咗2堂
暫時最驚入閘出閘 因為無試過...
入閘嗰下驚偷位偷得唔好俾人踩停/上咗石博

自問自己個師傅唔錯
不過睇佢fb又唔多學生，唔算出名
唔知點解

我覺啲呢啲嘢真係睇人夾人
有時介紹俾fd佢又唔鐘意

師兄 我係上次同你同一日肥忠義果個 我都係聽日石蔭 你幾點考

放膽少少la 有企屋人坐隔離起碼唔使驚行錯路 如果咪就永世都吸唔到d路面經驗
利申：P牌後第一次揸已經係繁忙時段

聽日永考街快期，求考場出面工業區tips，重有，想知死車多唔多？多謝巴打們

15:40

學咗幾多堂啊？我覺得條路唔難記 不過學得少唔知路面有乜特別 上次望住有人入閘嗰下肥

下星期一澤安快期
行大埔道後段入左邨個到
到底可唔可以騎雙白線行
則邊一排死車 太近又驚太接近物體

我沙駕上完第5堂 ，成日唔知上唔上3波，好快又下個燈位

基本上沙田圍路我一起步都會上三，除非前面係學車仲要蟻躝咁慢

三波行30-40都冇問題

今日考啦！！！
祖師爺保佑呀

白雲街大右彎？
可以啊 但全程要打右燈同對頭有車就唔好出住 出咗有車入佢理應會讓比你過曬先

係 thanks 巴打

我都係考大埔道 1 take pass咗 加油巴打

咁巴打覺得邊條路最輕鬆？

過幾日朝早考澤安好不安
朝早又多地盤車同亂過馬路嘅人

試場去葵盛圍中間個段路最難
永基路就例牌多死車，望多啲
轉入葵福路一係左/右線，唔會行中線

你之前唔係考呢到？
去YouTube睇下片

排咗考天光道

pass了 今日早上全部行A線 加油啊

恭喜 希望我都pass
有無咪提點

澤安真係易到 送牌咁

大埔道易到

無車就度度都易
我自己考油塘就覺得條路算難

小巴站排兩行排得好前 過完小巴站都已經差不多轉左
其他無特別 我師傅話今日四個官都好人 有個仲要以前跟過佢學車
轉灣唔好咁慢 今日個官有指點我 叫我唔好只係直路快
我轉既時候行20 都話慢

我印象中石蔭轉灣全部都燈位灣 20都話慢咁大獲
有啲我仲諗住10幾轉
想問入閘嗰下你揸幾多？我諗住慢慢入 然後偷位
太快我怕未偷已經俾人dup停

入閘無記錯行唔過10
我入到一半個官無啦啦話左邊 我即刻嚇親
點知係話左邊停就ok

好驚 完全無練過呢個位
唔似忠義咁有得操哂成條路

要慢 因為會有行人過 然後偷小小右邊 其實唔算突好多 偷小小再轉入去就得
真係怕既 你問下師傅俾你揸入去睇下得唔得 我見有人都係咁

26號考忠義
琴日學車都仲係係咁俾人鬧
好冇信心

油塘還可以啦

掃桿埔

未考過 淨係考過油塘

pass咗了

沙駕pass撚咗啦
都真係幾多人fail
有錢去旅行啦

邊條線？

銀城
最易個條線
其他線死好多人
個官應該都係睇印象分

今日終於pass到掃桿埔，好感動。之前第一個師父廢到無輪，又揼我波鐘，又成日屌我，又唔知屌乜春。而家呢個好好，又唔食煙又唔講粗口，仲可以唔洗一次畀曬錢，又真係用心教我，Pass左即刻畀茶錢佢。

其他個兩條點睇
利申仲未行過

運輸署好鬼多人，拎個P牌搞左成粒鐘

澤安普遍都係易

下晝pass?

恭喜

巴打諗住幾時去拎P

幾點考

係呀，下晝4點幾

東阮道定樂活道?
下晝應該好多死車

長沙灣無咩人 中午搞15分鐘內比埋錢鬆人

巴打隔咗幾多日去搞？

星期五pass 下星期四拎咗 4個工作天

話時話各位p仔合格果時比左幾錢利是師傅

一堂錢

俾幾多茶錢

見到了

冇比

一百

你又知既？我都係畀100

認真想問 駕院駛唔駛俾架
我pass咗 講真佢考得幾好 關係又幾好
（佢都獻哂恩勤 ）
最尾佢導鳩我報個千五蚊一堂既金牌路路通
食水咁撚深 我梗係冇報啦
最尾我同佢握個手講多謝就走咗

咁樣啱唔唔行情?

btw 我份問卷都俾足分佢
佢獎金都收滿
所以我唔俾都好正常

想問下吊緊極力子行車，車速係咪會越嚟越快
泊車/調頭已經固定左腳，但維持唔到穩定慢速
依個時候係咪要 踩brake>停車>鬆brake>車郁扭軚>踩brake
不停loop？

我係純用極力子控
一快就印低啲極力子
慢就又俾多少少佢

不過下斜個幾手駄就用迫力控

咪鬼俾利是師傅做壞晒規矩啦
人哋租車費都已經劏咗你千幾蚊再加一堂錢
啲師傅見啲學神咁有錢 仲唔更加起勢咁加價咩

上一次天光道，肥冇擰頭，今次學冇咩學過工業區，睇youtube見好多死車，所以先睇下有冇tips

打算去完旅行先

我都係尋日沙駕合格啵！
你幾點

你幾點

中午十二點

我3點45

我個場都好似有人兩個肥左我見到
我去左多石

我個到4 5個考好似得兩個pass
我銀城
琴日多石 河畔好多死車

btw咁你有有報個濕鳩金牌路路通或者俾利事佢？
我冇

痴線，原來真係咁多人肥
我諗住應該都會鬆手..
尋日多石比平時多車呀！
銀城我練車反而條路幾好啵

無報就走左

大約5成到pass呀嘛
差唔多啦

我想問澤安調完頭做泊位果陣
點樣攞直架車
成日調完頭轉返出黎攞唔直架車

睇你塊左鏡 平衡咪得

硬係掌握唔到
今日就考琴日都唔係次次得

掌握好回軚時間 車慢啲比多啲時間自己修正 記住無限時間的

聽日考永孝啦 好驚
如果條路順 係幾易渣
但最驚係仆街小巴佬的士佬 同廢老

巴打我想問埋出路試落斜果到係咪印住個brake 扭軚落？
追post 見過之後有巴打一出就撞左

係 條水龍頭好鬼馬

呢個做法冇問題，留心每次停車時都要踩盡極力子就可
吊緊極力子行車，係咪會越嚟越快？係，因為你吊嘅時候極力子係離合狀態，吊一段時間就會磨合，磨合狀態嘅車速會比離合狀態高

純吊極力子都係一個可行嘅做法，但要留心兩點：
第一，靠踩盡極力子嚟降低車速（攞走動力，但仍然有慣性）嘅反應必定比踩迫力（直接阻力）慢
第二，小心路面暗斜，因為冇引擎動力/迫力阻力，架車會隨地勢溜前/溜後
所以安全起見，停車時都係落返啲迫力，然後手掣、空波

上星期四pass
諗住今日經過開沙田搏下

仲有小心貨車佬，試場轉完出黎臨到紅綠燈前既黃格小心，個陣差d比右邊貨車唔打燈高速轉入黎累我停黃格，好彩最後pass

我同你情況一樣 我入黃格準備轉中線 架VAN 眼見冇位都仲要右邊轉入黎 我即刻停車 跟住佢放棄 係黃格退後調頭入我條中線 中線冇晒位 我就同個官講"唉 我轉番右線轉右" 心諗停黃格咁耐應該肥左架喇 之後正常發揮 點知PASS

我就遇著大貨車，學左5堂都冇試過咁，好彩佢夠快，我即刻收慢，本身想2轉1，踩埋離合器，點知夠慢碌去中線無轉1波，隻腳上返黎，先醒起自己空波滑行左1-2秒，跟住佢寫左好耐野，以為收皮，點知都pass

掃桿埔已炒 去到IT出面既黃格比架7人車夾硬攝入黎，停就衰停黃格，繼續行就衰冇留意交通環境加距離太近 我想問快期係唔係好難抽？

一陣考永孝街，有冇師兄考左講下路況？

轉左彎過左少少右線 肥左
55同59剔左嚴重

俾錢唔難 唔俾錢少少難

我c fu 就叫我話試一陣先，佢同我試抽都唔得既先俾錢叫人抽 不過學車都用左好多錢，估唔到最後重要俾幾舊水人去抽快期

估唔到越學越閪
開始懷疑人生

學車係會駛唔少錢
大家都係咁
收拾好心情再出發

轉彎咁基本都搞唔惦
真係抵肥嫁

再練下先啦, 揸車轉彎過線係好危險

冇記錯係樂活道?
條長命斜表現如何?

長命斜開車冇問題，係停果陣有啲chok
我一開始試場轉左果陣，有的士踩曬線都唔過黎，重揮手叫我快啲過，我諗着係一個好開始，點知出到IT 果度就衰7人車

唔好氣餒
連DC都停比你證明你本身都做唔少善事
下次得嫁啦

下次加油
港島一定抽得番掃桿埔
下次就可能會考東院道或者樂活道again

下次都係樂活道就冇乜信心，又多車又多黃格 如果東院道就會輕鬆D，起碼有條冇乜車既大直路可以上着3波過

慢左入彎 轉完都知出事

有無人呢幾日考油塘
排快期後日考 今日第一次行
痴撚線真係好多廢老
個呀婆係正行車線上推紙皮車直行
個呀伯企直頭係中間在世界中心呼喚愛
好撚驚

後日考天光道，好緊張

唔駛怕，同自己講第時揸出街都一定會遇到呢啲情況

過咗迴旋處返考試中心嗰段慢揸，隻街坊彎拖1波行都得，行嘅時候留意行人動向（包括行人路上嘅行人，特別到過路處時要打醒十二分精神）
至於你講嘅兩個情況，必要時停低等佢躝過先，同自己講你呢一刻唔等就可能要再等幾個禮拜甚至幾個月

記得望鏡再轉線

師傅問我上次做乜肥左
我都話的士狗累事
同我講天光道都揸到油塘唔洗驚喇
但我覺得好難 天光道無咁多廢老
考牌已緊好大壓力好緊張
突如其來行出黎真係會好驚
又成日記唔到迴旋處邊個位打右燈

係咪無試過渣上60-70？

仲要望盲點
我考10點條街應該冇咁多人多車掛

入迴旋處前：
如果9點路口走，打左燈
如果12點路口走，唔駛打燈
如果3點路口走，打右燈

準備離開迴旋處：
早一個路口打左燈

離開咗迴旋處：
熄指揮燈

參考：

今日永孝街1605，工業區死車比正常少，係差落斜有個人衝出來，好彩dup得快過考官，pass 左，感動，多謝各位爸打教學同考官放過左我

巴打左考線定右線？

三線，即係 興盛路

今日考掃桿埔2:50 終於2take pass
果段時間塞車塞到考官都忍唔住出聲講左句 乜咁塞車既
不過因為塞車 我反而個人定啲 跟住前車慢慢行

排到八月考天光道，學生放假係咪會好d？

正常係，不過命運（自己柒左）依啲嘢，難講，唔係一定得，唔係我都唔會考兩次
都係果句，多啲睇盲點，多啲睇鏡，有咩事即dup就基本上ok

巴打考咩路線？

3月考大概幾時學好？搵左師傅叫我12月先整學牌🤔

1月學都得啦
學牌即日有
幾時整自己諗啦

其實轉波前望鏡 係咪3塊鏡都要望哂？
利申 棍van

唔係,但係鏡係應該多啲望

巴打我聽日都永孝
真係好驚
上一次都係考3次肥左
今日學車都學得好差 驚到成個人作嘔作悶

開車前望三塊，轉波前後都只望中鏡

平時比較少望左鏡

唔該哂巴打

咁理論上轉波即係唔駛望

我指係預備轉波前望一次中鏡，轉完加速/減速望多次中鏡。

可能1999，唔好意思。
利申：第2次先合格

咁van仔中鏡唔係考核點(跟據考試指引既話)

養成習慣要一得閑就望,平時搭巴士小巴可以留意下啲司機,佢地都係望得好密,因為你唔知幾時會有車攝入嚟

Same

棉花路 開心死

你考幾點

11半

原來2號牌可以揸五噸半
真係發現新大陸

所以個2仔牌係咪好抵玩呢

留名學野

agger
不過應該冇乜機會揸

揸過表示冇咩特別，係預/睇位要小心啲，因為個斗係肥過車頭

……學得好差？差唔差好主觀，如果真係渣得唔好就上密啲。日日學，就一定習慣到響車上面的感覺。

你驚係驚渣車定考試？驚考試係人之常情，不過你一路渣一路口upup提自己睇鏡，睇盲點，基本上就ok。

其實棉花路有咩位上到3波？之前練過2,3次都搵唔到位上，如果上唔到考試本書仔又話上唔到3波會直接肥佬

一出考場右轉即搵機會上三波

星期五1450考澤安 有咩要注意
今次第2次考 許勝不許敗

注意拎到牌去邊食飯慶祝

有機會都未必敢渣.

5.5 極力子應該仲好屌

可能係渣開私家車D位太難睇, 硬係覺得車身大左好難睇位.

但齋計輕型貨van同私家車
就貨van仲好揸

起碼入一波唔洗俾油先

今日永考街 1045
Pass
考完出黎 眼淚鼻涕流哂出黎

指大本型果條斜路？
我灣前轉埋2波，大油上

大油上個彎就好撚急

轉灣定速，拉直就大油上，sorry 1999

一轉完可以地版油再快手轉2波

今日永考11 點1 take pass
利伸 自van

師傅好好人

你係咪拎完成績跑去搵師傅果個？

恭喜 我聽日1430考仲係好淆
Btw 你想講師傅定考官好人?

考官同cfu都好人

唔一定，雖然副偈好力咗，但個極力子亦都重咗，試過最惡劣嗰次真係吊到攰（利申：由學車第一堂到而家揸咗十幾個月棍波，嗰次係唯一一次吊到攰 ）
同埋揸得噸車（特別係吉車）基本上都係2波起步

1號線兜完工業區上返去嗰段斜定係任何線大本型過完燈嗰段先？

乜考得成功要封利是俾教車老
我一take過都冇封
畢竟係我做消費者

油塘3 take 終於pass

2波起步唔會死火？

多謝巴打 聽日就考了 今日偷偷地行過一次

今日考鴨棍終於pass啦

唔買車/短期內唔揸車就無用

俾錢去感受下真正揸出街嘅感覺同埋真正教下出街啲嘢
如果你有車你可以唔駛理添
不過唯一好處我覺得係可以揸下Audi，benz呢類車，我係窮撚應該冇乜機會揸呢type了

咁應該暫時都唔會用得著

無Benz啦
得返寶馬

有興趣感受下囉

駕院都有audi揸？其實唔係好貴姐，二手Audi 13年十幾萬有交易

視乎載咗幾多貨，但唔多嘅話喺平路或者微斜都足以應付，和返少少油就夠，吉車就咁慢吊極力子都仲得。真係肴底咪用返1波

因為噸車嘅載重比例比私家車/貨van嘅高一截，所以掉返轉諗，少載重時2波起到步都唔困難

咁正？
個時都有sell 我
千幾蚊
但無講幾多堂

直接用3波起步得唔得

下星期第二次考掃桿埔 好無信心

想問有冇師傅肯淨係上兩堂
就考車本身個師傅無時間

Audi Benz
舊款10皮以下都有交易

香港大把人買呢D 充大頭

收貴一倍都有機既

冇特別試，因為2波起步都行得好順

第二次應該樂活道同東院道二揀一

依家不停睇緊youtube 路試片，轉出成日比師傅話太慢。出試場路口我係踩輕brake+極力子停，睇兩邊車，入一波鬆brake吊住轉出。但做極都係慢。轉出應唔應該吊住比少少油？

天光道fail

衰咩

出就出快d啦
有架車見你咁撚樣 佢比油 你就肥撚硬

大意冇望盲點 衰on9

今朝肥咗佬忠義街 利申 覺得自己冇問題 佢話我cut線冇望鏡 但基本上要做嘅都做晒

跪求排快其方法

好灰 個考牌官係老嘢 c fu話佢退咗休再返嚟搞事